計畫緊22年左右去英國 應該轉邊行拎經驗?

計畫緊2022年左右起行
想轉行搵一D技術工種 儲下經驗方便過去搵工
但一直心大心細唔知轉咩好
利申: 本身係Marketing 過去唔想做返依行

擅長寫野 之前做Media寫文工
所以過到去都係無撚用

本來諗住23年過英國，呢段時間喺香港儲下工作經驗。
點知至今仲失緊業

餐飲倒垃圾

人地英文母語要幾勁先可以勁過local

裝修水電
你宜家去拜師 唔好嫌低人工
去到外國裝修水電高過office 工好多的

有律師牌過到去會唔會搵唔到工

廚房
你可以黎做爛市
英國中菜好貴
你平平地實多人幫襯

依一刻就係想轉行做學徒 所以想問下有無邊範比較推薦
人工低就預左架啦

加油呀 jobsdb見到唔少學徒工 揀份去啦

lm想知

廚房我都諗緊
目前有send下bartending個啲試緊

過去做學徒

過去先學當然可以
但依一年多啲都想搵啲工係個經驗可以多少translate到去個邊既生活

如果有個大陸新移民做開marketing
佢22年會來香港你覺得佢應該轉邊行拎經驗?

不過你都係住下先好掂
唔慣都可以返香港

泥水，機電，整冷氣整水喉
學下燒味沖奶茶

大陸Marketing黎香港不知幾渴市
好多Firm搵佢地做返大陸水

不過香港MKT撚過到UK真係唔知可以點

Sd左好多份都冇回應 灰撚左

教育，國民教育marketing

攀樹
聽講好撚高人工

無架啦 見一份Sd一份啦

依個真心無諗過 今晚再研究下

專做中文囉 英國大把公司等緊奶共

可以試下 但譚仔請人從來不問過去

LLB同PCLL係互認，但係實習唔係要重新做咩？

煩緊
本身讀特殊教育﹐又唔係好放得低

水電香港牌都過唔到英國 冷氣就普及率低
睇黎係時候做水吧學奶茶

樹木醫生？

你準備緊走難呀 仲有得你唔放低咩?

外國研究院成日會請生態調查員
要有攀樹資格，空中拯救證，FA證，最好biology bachelor畢業，槍牌etc
有曬就可以去做 人工仲好高

如果你自問無咩料到既 就做廚/汽車/工程算啦

樹藝師，圓藝師，生態調查員，消防拯救隊等等

去到英國轉寫中文

FA都仲有 但另外個4個牌真係搞唔掂
其實我都係諗緊廚/汽車/工程架咋

我本身就係寫中文 Sor 講得唔清楚

三行 風火水電

白紙入行可以有咩途徑? 我見好多學徒工都要牌 但唔知咩途徑最快有牌

2022 年英國應該已經落咗閘
佢地唔會俾 LOTR 玩好耐

去賣珍珠奶茶

唔熟你個行, 轉寫飲飲食食/旅遊/足球周邊消息有無得諗?
Target 當地華人/ 海外港台人

攀樹師? 仲好撚難考添

轉拉on9
Marketing 去到可能做收銀
除非你英文講嘢好好

hk邊度讀完拎牌 英國係認??

LOTR 就係for Jul 2020 ~ Dec 2020, 2021 Jan 開始就可以用BNO visa 出發啦, 你同我講一個承諾run 一年就落閘

去英超球會做marketing

佢地d promote

uk 3個人搶一份工

Policy轉好出奇？

香港搵份高人工先 宜家你儲錢好過
有夠1兩年生活費先好講

3個人搶1份工好正常呀

轉就緊架啦
問題is 轉 what

之前香港人係揸 BN，之後都變咗 BNO.. 冇心撚你又點會攪咁多花樣？

加一
唸緊讀油漆再讀水電
見建造學院有短期free course
有冇得唸

連登標準答案：依家走難呀驚閪咩過去由低做起先啦洗碗都照殺啦屌

見住身邊朋友入哂大公司 我唔甘心做sub仔
但好似唔輪到我揀

做邊行都係重新嚟過，做可以搵最多個份儲錢

我都留意到 本身考慮緊焊接
但佢地未開班 開班都未轉到工就可能報

洗碗

沒有最快 放棄吧

世事無常乃係必然, 不過閣下既理據係？

Jobsdb 請學師⋯?

其實我依家人工都唔係高 不過好彩之前都儲落一筆
所以先想襯住仲係香港轉定行先 去到無咁騰

開班都有排先報到

半途出家既除左裝修飲食

都幾難發圍

本身唔係工程底 無乜門路

唔望發圍架啦
只望過到去生活到

你有冇5年時間去讀返證書同拎牌

聽講去斬燒味比較多人請

其實知唔知英國宜家失業率幾多

一係你學裝修 去cic呃d證書
一係你用時間磨電工牌同沙紙

lm

驚唔夠d local爭飯食

係 2023直接bno轉bc
唔洗搞咩lotr
英國係轉得咁快
到時落閘唔比你lotr 逼你換bc 收多你一次護照錢

英國人真係仆街來

tech developer 請人做咩多啲？多唔多大tech 公司喺度？

香港都好撚高

咁三行其實都唔使諗啦

前者似乎可行D 我去Mon下幾時開班先

唯有人工開低d

水喉佬

英國May ~ Jul 係4.1%, meanwhile 香港Apr ~ Jun 係6.1%

香港都係May ~ Jul 唔好意思

22年bno visa 仲valid 先講啦

過去渣巴士有冇得諗

但你所講既學徒係落手做定contractor trainee

落手做你連開fb搵都好過jobsdb

Contractor trainee 你應該莫講22年 24年都未拎牌走

個邊好似唔認香港巴士牌 (好似係)
要去到再考

揾唔到教席?可以揾幼教?

依家水電都唔認，但讀完至少有個底

其實個計劃會去到咁長?

2021年頭先實行 唔會一年就收皮掛

仲讀緊書

樓主都係計劃未來啫, 準備充足從來都無錯

200題mc
仲要全英文
香港得唔知6-7個註冊攀樹師

個計劃都無左仲點計劃，到時轉左行仲死

我見佢既description都係寫Apprenticeship Training Scheme
其實真心唔Sure 不過多謝你提一提 我搵依類工會留意

係港共治下生活得耐, 會對政府講既所有野, 包括承諾都視為垃圾廢物, 有不安感都合理既

我都覺，個計劃唔會長

旺記啲野又平又多人去

唔係
係人地國家唔會有反對聲音咩

會唔會FF多左呀直接轉BC,送埋層樓比你好無

做藍領係香港點會死呀, 本身marketing paid 都估唔高樓主先願意轉行啦

搵呢啲你報建造業議會好過啦

我明白唔會長呀 所以都係預一年左右
好難話過去就過去架

嗰時收窄CUKC居留權好似係由60年代玩到80年代
搞咗好多次
足足搞咗20年有多
所以我預計唔會係一年玩完嘅

唔會啦
無當地人反對咩

有個白癡仲話揾多幾年錢，五年後過去

有呀, 不過支持聲音大過反對好多咁, 未來就唔知

樓上都係鳩up
我跟佢機姐

THX 我會睇建造業議會

咁大鑊
去到要再讀定點?

以前點同依家

你全部過去搶人地野
無人反咩?

樓豬做agency 定in house呀

其實你講中左
走佬過英國我當係一個轉行機會咁睇
但出黎做野到都係揸筆搵食 所以先想問下大家意見

In house 做緊間19 Startup
好頹

考普通話轉教普通話?

半工讀個engineering diploma

下年就好走啦，仲22年
我打算下年10月左右就走
雖然而家仲失緊業

做賣樓agent

咁我地都係差3-4個月姐
Plan緊年頭去

不如你睇左佢大家先再討論啦好無

普通話係吹屎安級
可能我考埋個N1去教日文會好少少

Mbbs

但如果你藍領唔係想做地盤係想做啲細嘢
幫人起吓木屋做吓裝修的話
建議你就唔好經議會
睇吓有冇途徑
例如
Google 工搵人
睇吓啲裝修佬page
睇吓身邊有冇fd識人(唔係地盤佬 要裝修佬)
油漆佬天花佬泥水佬呢啲冇牌你考亦都唔洗牌既就走得快啲

利申 小型規模既嘢極度睇老細同運氣
學唔學到嘢跟唔跟到好老細睇你自己

如果經建造業都有機會
勤力啲
幫呀sir含吓撚俾個屎眼佢吉
佢一定識好多人

水電真係難d, 本身要有呢類牌係香港都要跟師父耐經驗先有, 做裝修會唔會好d? (純9 up)

水電三行

英國佬計好數想要錢𡃓係
我哋如果要去
都唔會有福利
同要交重稅啦

同埋可能我孤陋寡聞
冇聽到話反
但係你估保守黨流㗎咩
如果係啲好有魄力同勇氣嘅決定
佢一定唔會做

感謝大大
我Exactly就係想做細野
咁我留意下D裝修佬page同工搵人先

依D去到當地可以試下既
反正本身都識少量剪片

你反正而家都係準備, 不如的起心肝去個邊讀返個證仲好啦
做水電裝修係英國真係無敵
客人當返你係老細睇你面色, 又大把Job做又好pay

多人吹奏既水電裝修的話

電 簡單嘢冇你份做
大嘢你冇牌做

水
有牌你走到
冇牌你通屎渠

補充多小小
有牌都係通屎渠

水電暫時已知要過去讀 香港牌唔認
裝修就上面有巴打推薦左我去Page搵工
希望有回音

我嗰陣讀書都搵到pt paralegal
最壞打算做住paralegal 先慢慢黎

學下維修，唔單止水電裝修，包括埋手袋皮鞋皮具波鞋維修。

唔好睇少呢啲技能，係美國，洗波鞋洗得乾淨，都可以開專門店。

去台式奶茶店做，或者去酒樓學做點心

200條mc係樹藝師 攀樹係考你技術

香港牌都唔認，過去咪重新讀過
係人都知外國藍領人工高，但外國呢d根本要你係個邊讀相關課程。除非佢博下睇下有冇華人請佢執頭執尾囉，但待遇唔洗諗有鬼佬公司咁好

燒味佬

咁辛苦

唔係專業就疊埋心水做服務行業算啦

見好多人跟師傅都係企埋一邊睇佢做,個師傅又唔教又唔講嘢.

整水電整車整冷氣（果邊越黎越熱）

英國失業率低過香港係假象
phase 1 cjrs唔駛返工政府出8成糧保就業

依家phase 2好少少,要返工
但大部份人都係part time跟住r政府一筆保就業

11月開始phase 3,公司要員工返1/3時間+比多22%人工先可以申請保就業
即係大部分中小企11月開始都只係出55%人工

依家仲有700幾萬人拎緊保就業資助

低失業率係靠不斷燒錢托出嚟,過多幾個月完咗就見真章
況且實際上大把人就業不足,公司唔炒人比員工返13個鐘一個禮拜都run到
你覺得會唔會出100%人工請你
用失業率嚟睇得出英國唔會難搵工過香港其實好片面完全冇考慮到保就業嘅影響+冇考慮呢個時勢員工返13個鐘已經夠嘅情況請你把撚
真係要人叫自己d員工返足40個鐘先啦

22年支已爆

香港也可倒垃圾

諗左點係港共手上拎返筆 MPF 先啦， 成廿幾三十萬

識唔識digital marketing? 呢樣行行都需要，特別係識做Chinese market嘅人材。反而學好英文我學得比較重要

去CIC 堂拎牌啦。
喺外國做construction work好過做文職。

22年你留翻起香港啦

搶咩野？都無福利拎，仲要交醫保仲算過以前歐盟，最多咪搶工，唔撚洗做野呀？根本係拎香港代替班東歐人

學英文會唔會實際啲

其實做裝修水電泥水就最好
唔係地盤果種 係真係屋企 office裝修果種
但依家經濟差冇乜裝修公司請人

水喉

電力裝置

裝修

仲有建築野 一定要學brickwork 英國人好鬼講究

唔好再做中式飲食業 因為已經飽和 除非你自問廚藝非常精湛

邊個話你聽互認

IT

其實學嘢
裝修水電 煮食餐飲 貨VAN國際牌呢D
YOUTUBER 儲知名度
搵埋留港朋友做英法水貨名牌 (參考馬拉流年經濟做法)

好多招 另外要儲經唔好單學一樣 多線並行好D

留喺香港好過啦

甘你仔女唔駛讀書?

你英文勁過佢地我覺得OK

其實好多natives寫野好shit 巴打未必冇機

甘慘唔好去啦，
搶工仲唔夠大?

斷人衣食呀

你多左人對醫療無影響呀

提提大家英國暫時係非常難揾工(白領）
麻煩過去多少少心理準備

但人地全部請黑工

每年英國畢業既學生都唔請 你地估下請唔請你地？

我意思係自己開

本身幼教+特殊教育，而家就係搵唔到教席

留名學嘢

水電工係出路
不過唔好信哂啲傻鳩亂up
你要睇個邊點樣先有個牌，點續牌
唔係話水電工搵到錢就狗衝
個發牌制度冇香港咁濫
同埋香港冇咩執法

英國係BPTC同LPC 冇人得閒認PCLL

諗唔諗住考sqe?

唔好去英國啦，末落帝國去其他

你都on91年落閘有幾奇?

可以一路做一路學，有糧出

咁俾醫保算唔算貢獻？

仔女讀書對鬼佬黎講唔係福利，係人權。就算係難民佢地都唔會反對佢地仔女讀書，唔會有你搶佢地野嘅觀念

其實如果英文好真係ok

有當地人脈就ok

語言最重要 英國人講英文其實d用字唔係話好難 但講得快同口音勁真係要適應

參考八十年代九十年代兩次香港移民潮，喺移民目的地（加拿大、澳洲等），都會發展出一個小型嘅香港移民經濟圈，由餐廳、酒樓、零售、地產中介、美容理髮，到會計、法律呢啲專業，都有一定生存空間嘅…

如果巴打唔熟當地情況，呢種香港移民互相幫忙嘅社區，或者可以減低巴打嘅焦慮同壓力嘅…

不過，長遠嚟講，應該想辦法融入當地社會，如果做生意做服務，應該慢慢嘗試進入當地主流市場…如果唔係，巴打廿年後就可能變成成世都踎喺唐人街嘅阿伯㗎啦…

退一步，就算巴打真係冇辦法完全融入當地社會，到巴打嘅仔女讀完書，希望佢可以成為當地社會嘅一份子啦…

成日聽到人話裝修高薪
有無人知英國當地裝修行程？

多

既然係咁不如等多幾年等香港有車有樓有租收先過去。。起碼唔駛捱重稅

實有人咁做架

餐飲啦，所有專業過到去都唔洗諗，唔到你做
利伸：有電工B牌，過到去要重新考過

好堅持要去英國生活完全無問題
英國人普遍鍾意用東亞人
又夠勤力 盡責 抵得諗

所以去到識人際關係好過去拿証書

有邊度唔係

牌都唔洗拎
直接去個到上堂好過啦

個邊做室內裝修一樣無乜執法

得嗰年幾經驗有撚用咩

轉行踢波，去英國踢英超。

不如轉行渣波 去做按摩師

劣食國度！仲飲咩食咩

OK架
個邊按摩50鎊1粒鐘

個期仲好FULL

吓 原來喺香港做律師英國唔認可

求入行資訊

太遲啲

香港有牌直接qlts考個試就得
問題係有牌唔代表你有工開

我諗邊個國家都係差唔多
試下去唐人街律師樓幫人搞下買樓同移民
比人壓榨返5-6年再開檔
或者加入d細firm跑數,睇下有冇人酒後駕駛或者倒瀉熱咖啡要搵你做律師

利申: 行外人不過觀察所得應該講得英文嘅鬼佬國家都係咁玩

超市 ， 掃街呢d工應該機會大d

開珍珠奶茶店有無得諗

依D敲門得啦
個邊中醫無人管

前幾年有檔賣雞蛋仔10鎊1件排晒長龍唔知宜家點

攞咗香港牌係可以填form申請喺England and Wales 加入註册律師名單(roll of solicitors) 㗎…

要執業（攞 practising certificate) 就好似要搵到當地工作（搞掂專業保險）咁上下…

如果淨係得PCLL，不如等過埋trainee contract ，admission 之後再走啦…

I go to school by bus ??? IELTS. 5.5 ?

會比華人gang搞
因為你玩串嗰party

甘大陸人黎香港讀書你收聲啦

水喉牌係認受，英聯邦國家通用

個個霸曬好學校人地無意見
狂買樓無影響

你唔好講到去英國佬馮啦

唔好影衰香港

大陸人黎買奶粉都係人權呀
收皮啦你

你係英國人?講出黎都好意思

去到記得扮藍絲
如果係中國人老闆
做電力不如油漆泥水

咪玩啦根本大家心底裡都無當過係走難
一邊又吹到外國幾好 生活好過hk幾多 hk好撚敗壞咁

其實大家鬥吹姐 唔會真係有移民潮

人地咪講左無L用lo 仲講

去做髮型師

營養師

你係香港拎到牌就自然去到都易拎到
英國用暖氣 你識冷氣都會識做暖氣

唔好諗住拎左牌過去就即刻得
有個大陸人拎大陸電牌黎香港你又會信佢得？

甘你老母

N1就想教日文？

要走就快啦，點解要等2022年？

好勁呀

你咁到我話你好野

廢人

唔講道理
支那狗

考sqe 再講

底條撚咩，你嚟到咪又重讀唔好嘥時間啦

你唔係搞緊5g咩

去唔到

連登理由

封關
打仗

英國二級電工牌有啲咩速成班好快有但係基本上去到邊都冇人會請，因為真係幾速成

考個三級電工牌由入學考試去到實習大概要4年，但你考到就真係一勞永逸

做住city firm hk office 先，先後等機會轉去uk

唔會啦我呢度大部份Chinese restaurants 一個飯75蚊
有間香港人做既50蚊

唔出奇，民意/政策/中共，是但一樣話轉就轉，一轉就收皮

水喉，煤氣。人工最高！

唔得，bartender 要 talk 得

我錯 我不知天高地厚

留一年讀下course儲下錢咁姐

5G你講咩

都講撚咗係鬼佬觀念關我撚事

你代表曬佢地
?

幾時有講到老馮？宜家講緊佢地諗法

試下做律師

如果係咁就唔會有排華歧視啦

佢地係走私水貨

咁你咪自己上網睇佢地民調支唔支持囉
你自己又憑咩話人

咁你又代表？你憑咩講？

人地英國官員全部民選架
你估佢地唔驚得失選民咩
用吓個腦啦

數字最客觀，支持係較多

去到就唔同架啦

越多人越多問題

屌緊你用5p字呀 on9仔 你就真係支那9做錯嘢仲屌番人轉頭 十足十支那9性格

你屌自己啦
廢人

你一定係個批無能力個批

屌人寫字好勁呀

駁唔到就屌人寫字

我係支那人，你吹咩
我講普通話又移到民呀

廢人

on9廢事同你講
你未夠班呀

你不是英國人不能代表英國人講

你見佢咁努力唱衰香港人去就知咩料

我係香港人我覺得亂

計劃會後快完

夠種你咪最後一年移咯

一開閘五萬人去又炒樓又做生意又要人假僱又逃稅又亂咁泊車搞到亂七八糟人地咪限制bno入境
而家啲香港人都去炒樓啦

諗緊係香港讀唔讀個master，city u second low grad英國好d既u都唔收，報咗三大bba master，收既話都唔知讀唔讀？

唔撚關你事，同英國人點睇一樣

都唔關你事啦

照你咁講我講野關你咩事

你應我你有病呀

英國本身都收一堆東歐同中東嘅垃圾 又唔見佢哋比人趕走

你有健康碼？

所以咪脫歐咯

你以為玩玩下就脫呀
你有無read news ga

係

香港人其實好討厭

我覺得計劃好快完

就係脫左歐先發現少左labour sources先開比香港人
咁唔通會呢幾年又入返歐盟？

呢個都係我諗緊讀唔讀碩士先去既原因，我覺得過多三幾年會有限制/叫停

其實有無咁易炒？ 又唔係香港人先識炒 咁好炒應該神早比人炒起晒啦
人地一定有policy唔比你亂炒

我唱衰?
香港人咩料你唔係唔知?
香港客出名衰
我做緊小買賣都見過極品

去英國炒樓報名校
原本個個計劃太空人，奶盡曬

個個去都係有仔女先去，為咩?免費讀書咋

我係叫人移民架，屌，你係度屈人你咩料呀

租客爽，成班傻西港人做包租公婆

租客唔撚交租，你去追數
租客話你恐嚇我呀？你犯法架！5+1都未完你就要返返香港了